點解古時中國人有姓有名仲有字，現今個字會冇左?

例如姓關名羽字雲長
幾時開始係冇左個字?

有姓有氏有名有字有號添

例如孔子
姓子氏孔名丘字仲尼

姓同氏 係兩樣野
你問名字 而不知姓氏 真係

做左幾十年人真係今日先知

英文名咪個字囉
Johnny>仲尼

梁振英
字 689

有頭有面ge人先會有
低端人口算鳩數啦

請教點解係叫孔子唔叫“子孔”呢？

唔係先姓後氏咩？

歐陽修，又作歐陽脩，字永叔，號醉翁、六一居士，諡號文忠。

以前啲出post用花名
咪同而家你地上網一樣

朱茜，又作豬閪，字肥絲大隻。

猛人先有架

太多撞名

男人會用「氏+名」、「氏+字」嘅方式稱呼
例如 孔丘/孔仲尼 熊心 趙政
女人會用「氏+姓」嘅方式稱呼
例如 齊姜 秦嬴 宋子 晉姬 王姬

我都有字，不過無人問費事講

字what?

黃毓民，字誼道

「子」：古代對成年男子的尊稱,在戰國末期時期,擁有一定社會地位的(老師或有道德、有學問)成年男子都可以被人們贈予、或稱為「子」,僅在尊稱前面加姓氏來表示對某人的敬重，比如孔丘成孔子、墨翟為墨子。

只係咁啱孔子姓子
平時多數叫孔丘

老老實實，英文名的確係用途上取代左字

冇錯
計埋花名
有姓有氏有名有字添

古時啲低端人口大把就咁叫呀牛 呀金
好少少咪有埋全名張三李四
唔係咁多人夠料好似英女皇咁全名長到要加埋啲職位同讚詞
利申：完全鳩噏

現代香港人

姓+中文名+英文名+花名+網名

eg. 陳家強 Ken, 花名傻强 網名小強 (隨口作出嚟)

其實仲複雜過古人

我有幫自己冠字
不過冇寫落身份證

真係學到野

現代嘅「人字號」，其實係網名

咁幾時開始就咁變成姓氏？
唔再以氏行頭合拼左

現代變咗英文名代替

孔子 唔係姓孔

即係孔丘就係「來自孔地既阿丘」

係囉，睇到R晒頭以為玩嘢，心諗咁孟子莊子老子墨子莊子韓非子又點，不嬲叫佢孔子個子字係尊稱

春秋戰國開始平民都可以有姓
秦漢之後姓氏正式合一

毛潤之都有字，去到晚清

類似
但係氏唔一定係黎自地方

二、出自子姓。西周初期，成湯的後裔微子啟被封於宋國，微子啟死後，其弟宋微仲繼位。微仲九世孫孔父嘉為宋上卿，遭受迫害，他的後代逃到魯國，以其名字中的「孔」為氏，也是子姓孔氏。仲尼（孔子）即是孔父嘉七世孫[2]。

另外

貴族獲得氏的方式有：

以國名為氏
以邑名為氏
以官名為氏
以職業名為氏
以住地之名為氏
以同周王或侯君主血緣關係遠近之稱為氏
以貴族的字為氏

照咁睇即係"氏"係撻朵既時侯用
類似 "銅鑼灣陳浩南" / "東星耀揚"?

係 貴族上等人先有 而且有機會會變 如果個氏黎自佢官職

依家仲邊有人返祠堂睇族譜上字

笑咗

高質post

因為冇文化
利申9up

我爺爺有字
佢開間鋪頭仔都係用佢既字黎命名
佢啲老街坊朋友都叫佢字
反而佢個名佢啲朋友唔會叫

你個字咪係灰狐喇

有名有姓 品質保證

毓民都有個字㗎

現代人都有啦
張敬軒，字寧，號如億
零仔

唔一定要貴族既

讀書人既話，老師通常都會幫佢取字

我老豆果代已經無，阿爺細過係舉人親戚幫佢取字，我曾太爺果代開始已經無人中進士，慢慢變咗做地主，不過都有取字

將來香港滅國，唔好忘記大家都係香氏人

古人個名多數得一粒字
字就兩粒字
而字又呼應返個名
低今時今日大家個名都係兩粒字
兩粒大多都有不同義
想改過字都難

我嗰邊係結婚時會改個字
我老豆嗰輩同我堂哥都有字，不過冇用過，淨係有塊木牌寫住
我阿爺塊墓碑都係寫佢個字，而唔係寫佢個名，X公AB咁
嫲嫲就直接寫X門Y氏

lm學嘢 好多學識之人

周瑜字公瑾
自宮緊

好似又有啲唔關事
都有唔少古人用兩個字做名
但佢哋都會係有字

字豬西

陳大明，字 david

其實咪即係花名。

宜家都有啊，死肥X，肥X，四眼X，排骨X，淫X。

離撚哂譜
睇下史記 孔子世家先啦 屌

孟子荀卿墨翟 全部有名架
有d個名就有爭議

你無姐

我姓吳

名彥祖

字夫子

因為宜家有網名 你想改幾多個都得

我阿爺都有字啦 咩古時
字你自己改渣嘛 而家你都可以作個

你個字咪叫Grayfox囉

題外話。

印象中，孔子，字「仲尼」個「仲」字係以家庭兄弟排位嚟命名。伯、仲、叔、季。

春秋戰國時好多人啲名就都有呢四個字係個名度。

所以睇個名就知佢老幾。

伯符 仲謀

姓 = 父系 先人 宗族（財富 權力 地位）
氏 = 母系 後人 血脈（女人先100%肯定子女系親生既）

例如：戚秦氏
戚 = 戚家
秦氏 = 秦國後人

有你有我有情有生有有死有義添

因為身份證張晶片唔夠位儲咁多個字

另外歐洲都有類似「氏」既系統：
安格魯
撒克遜人
高加索人
高盧人
羅馬人

1999

共產黨反封建嘛，又係文盲治國
點會存在丫

因為成年先有字
所以可以咁排姐
但古人其實都有d係用子X/孟x做字

字係畀平輩叫
名係畀長輩叫

有規距跟㗎

起來有鬼用..

瑾瑜，美玉也

唔係鳩改的